\begin{itemize}

\subsubsection{Abteilungsvorstand}
\item Die UA wird durch den Abteilungsvorstand geleitet.
\item Der Abteilungsvorstand kann im Rahmen der Vorgaben durch die JDV Entscheidungen treffen und durchsetzen. Er kann Aufgaben und Entscheidungen an die Komitees delegieren. Wichtige und weitreichende Entscheidungen sollten von den Komitees erarbeitet und von dem Abteilungsvorstand entschieden werden.
\item Weitere Aufgaben, die der Abteilungsvorstand gemeinschaftlich wahrnehmen oder einem Vorstand übertragen kann:
\begin{itemize}
	\item Festlegung von Qualifikationsverfahren für Europa- und Weltmeisterschaften und andere Turniere, auf denen Deutschland ein Kontingent an Teilnehmer\gnd innen	stellen darf.
\end{itemize}
	\item Der Abteilungsvorstand setzt sich aus acht Mitgliedern zusammen, denen folgende Aufgaben zugeordnet sind:

\begin{itemize}
		\item Die Mitglieder des Abteilungsvorstands werden von der JDV der UA gewählt.
		\item Sie koordinieren die Arbeiten ihres Komitees und fungieren als Kontakt zum Abteilungsvorstand
		\item Mit Ausnahme des Finanzvorstands und des Vorsitz des Jugendkomitees, bestimmen die Vorsitzenden die Mitglieder ihres Komitees
\end{itemize}


\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*})]
\item{\textbf{Vorsitz Abteilungsvorstand}}
\begin{itemize}
\item Verantwortet die Arbeit der UA, ist Vorsitzende\gnd r des Abteilungsvorstands und leitet diesen.
\item Ist Mitglied im erweiterten Vorstand des DFV und vertritt dort die Interessen der UA.
\item Berichtet dem geschäftsführenden Vorstand des DFV und jährlich der JDV und der Jahreshauptversammlung des DFV.
\item Stellt den Informationsfluss zwischen DFV und UA sicher.
\item Leitet i.d.R. die Vorstandssitzungen und Jahresdelegiertenversammlungen.
\end{itemize}


\item{\textbf{Finanzvorstand}}
\begin{itemize}
\item Verantwortlich für alle finanziellen Transaktionen und die Mitgliederverwaltung der UA.
\item Berichtet regelmäßig dem Vorstand der UA und jährlich der JDV.
\item Stellt den Kassenprüfer\gnd innen alle notwendigen Unterlagen zur Verfügung.
\end{itemize}

\item{\textbf{Vorsitz des Jugendkomitees}}
\begin{itemize}
		\item Die weiteren Mitglieder des Komitees werden ebenfalls von der JV gewählt.
		\item Arbeitet mit der DFV-Jugend zusammen und fungiert als Kontakt zu dieser.
\end{itemize}

\item{\textbf{Vorsitz des Spielordnungskomitees}}
\item{\textbf{Vorsitz des Eventkomitees}}
\item{\textbf{Vorsitz des Regelkomitees}}
\item{\textbf{Vorsitz des Spirit-of-the-Game-Komitees}}
\item{\textbf{Vorsitz des Nationalteamkomitees}}


\end{enumerate}


\subsubsection{Vermittlungsausschuss Jugendkomitee}
\item Wird im Streitfall über die Zuständigkeit des Jungendkomitees zusammengestellt.
\item Die Vertreter\gnd innen werden immer Anfang des Jahres für ein Jahr berufen.
\item Besteht aus zwei Vertreter\gnd innen, die das Jugendkomitee stellt.
\item Besteht aus zwei Vertreter\gnd innen, die der Vorstand stellt.
\item Besteht aus einem\gnd r Vertreter\gnd in, auf den sich der Vorstand und das Jugendkomitee einigen.
\item Hat die Aufgabe im Streitfall innerhalb von vier Wochen zu klären, ob eine Entscheidung nur die Jugend betrifft und dazu eine Empfehlung auszusprechen. Diese ist nicht bindend.

\subsubsection{Ermittlung der Vorstands-Delegierten für JDV}
Die Benennung der Delegierten und ihrer Vertretungsberechtigten für den Abteilungsvorstand wird wie folgt definiert:
\item Nur die Personen innerhalb des Vorstandes können als Delegierte benannt werden:
\begin{itemize}
	\item Vorstandsvorsitzende sowie Finanzvorstand sowie Vertreter\gnd innen der einzelnen Komitees.
	\item Ebenfalls kommissarischer Vorstand zugelassen
\end{itemize}
\item Wahl:
\begin{itemize}
	\item Der\gnd die Vorsitzende entscheidet, ob er\gnd sie eine Stimme direkt wahrnehmen möchte oder ob dieser vierte Stimmplatz ebenfalls in der allgemeine Vorstandstimmenwahl ermittelt werden soll.
	\item Zur Wahl stellen, wer Stimme wahrnehmen möchte.
	\item Je Kandidat\gnd in werden (auf Wunsch mindestens eines Vorstandsmitgliedes anonym) Stimmen von allen Vorstandsmitgliedern abgegeben: Zustimmung, Enthaltung, Gegenstimmen.
	\item Nur Kandidat\gnd innen mit mehr Zustimmungen als Gegenstimmen werden bei weiterer Auswahl berücksichtigt.
	\begin{itemize}
		\item Die vier Kandidat\gnd innen mit den meisten Zusagen vertreten die Vorstandstimmen auf der Jahresdelegiertenversammlung.
		\item Die verbleibenden Kandidat\gnd innen werden hierarchisch ihrer Zustimmungen als mögliche Vertetungen benannt.
	\end{itemize}
	\item Es ist somit möglich, dass nicht alle vier Stimmen vom Vorstand wahrgenommen werden.
	\item Auf Wunsch der absoluten Mehrheit innerhalb der Grundgesamtheit aller anwesenden Stimmberechtigten (ermittelt anonym auf Wunsch mindestens eines\gnd r Stimmberechtigten) kann die Wahl wiederholt werden.
\end{itemize}


\end{itemize}
